\documentclass[a4paper]{article}

% Tamaño de página y margénes
\usepackage[a4paper,top=3cm,bottom=2cm,left=3cm,right=3cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}

% Idioma, Fuente y Codificación
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc} % Permite escribir los símbolos < y >
\usepackage{lmodern} % Fuente más legible

% Paquetes útiles
\usepackage{graphicx} % Permite agregar imágenes
\usepackage{float} % Permite usar H en imágenes
\usepackage[hidelinks]{hyperref} % Permite agregar enlaces
\usepackage{svg}
\usepackage{listings} % Permite escribir código
\usepackage{etoolbox} % Permite modificar comportamiento

% Tratar bibliografía como una sección más
\patchcmd{\thebibliography}{\section*}{\section}{}{}

\begin{document}

\begin{titlepage}
	\centering
	{\includegraphics[width=0.5\textwidth]{fai.png}\par}
	\vspace{1cm}
	{\bfseries\LARGE Universidad Nacional del Comahue \par}
	\vspace{0.25cm}
	{\scshape\Large Facultad de Informática \par}
	\vspace{0.5cm}
	{\Large Laboratorio de Programación, Departamento de Programación \par}
	\vspace{3cm}
	{\scshape\Huge Trabajo Práctico Obligatorio Nº3 \par}
	\vspace{3cm}
	{\Large Cursado: \par}
	{\Large 2020 \par}
	\vspace{0.25cm}
	{\Large Tema: \par}
	{\Large Servidores Web \par}
	\vspace{0.25cm}
	{\Large Alumno: \par}
	{\Large Alejandro Karim Younes Mhanna \par}
\end{titlepage}

\begin{titlepage}
	\tableofcontents{}
\end{titlepage}

\section{Tecnologías utilizadas}
\paragraph{} La web fue construida usando como servidor Express.js, el cual funciona sobre el framework de Node.js.

\paragraph{} Se utilizó como base el TPO2, del cual se reutilizó todo su código.

\section{Simulación de una BD}
\paragraph{} Se utiliza para simular la base de datos un archivo "database.js", el cual contiene un arreglo con elementos cuyos atributos de hora y día son utilizados como clave para identificarlos unívocamente, su estructura es la siguiente:

\begin{itemize}
  \item id (número): ID interno asignado por el sistema.
  \item fecha (cadena): Fecha de la medición.
  \item hora (cadena): Hora de la medición.
  \item uv (número): Índice UV al momento de la medición.
  \item temp (número): Temperatura al momento de la medición.
  \item hum (número): Humedad relativa al momento de la medición.
  \item vel (número): Velocidad del viento al momento de la medición.
  \item dir (cadena): Dirección del viento al momento de la medición.
  \item pres (número): Presión Atmosférica al momento de la medición.
  \item prec (número): Precipitación al momento de la medición.
  \item alt (número): Altura del río al momento de la medición.
  \item dia (número): Día de la medición (con respecto a la última realizada).
\end{itemize}

\section{Métodos del controlador}
\paragraph{} El controlador de la web se llama datos\_controller.js y consta de las siguientes funciones:

\begin{itemize}
  \item obtenerFila(solicitud, respuesta): Recibe por parámetro una solicitud HTML que contiene el ID de una fila y la devuelve como una respuesta HTML.
  \item obtenerFilasEntreDias(solicitud, respuesta): Recibe por parámetro una solicitud HTML que contiene el número de una fila base y la cantidad a devolver en una respuesta HTML.
  \item obtenerFilasDelDia(solicitud, respuesta): Recibe por parámetro una solicitud HTML que contiene el número de un día y devuelve en una respuesta HTML todas sus filas.
  \item tipoEsperado(atributo): Recibe por parámetro el nombre de un atributo y devuelve el tipo esperado para el mismo.
  \item validarFila(solicitud): Recibe por parámetro una solicitud HTML que contiene una fila y retorna los atributos con tipo incorrecto encontrados.
  \item agregarFila(solicitud, respuesta): Recibe por parámetro una solicitud HTML que contiene una fila y devuelve en una respuesta HTML si se pudo agregar.
  \item eliminarFila(solicitud, respuesta): Recibe por parámetro una solicitud HTML que contiene el ID de una fila y devuelve en una respuesta HTML si se pudo eliminar.
  \item actualizarFila(solicitud, respuesta): Recibe por parámetro una solicitud HTML que contiene una fila y devuelve en una respuesta HTML si se pudo actualizar.
  \item crearRespuesta(respuesta, codigo, valorMensaje, valorRetorno): Función auxiliar que sirve para crear respuestas HTML con código, mensaje y opcionalmente un campo de retorno.
\end{itemize}

\paragraph{} Se contempló la posibilidad de que la solicitud tenga elementos incorrectos, en ese caso se devuelve una respuesta HTML 400.

\paragraph{} También se considera el caso de que un elemento o página no exista, si esto sucede se devuelve una respuesta HTML 404.

\section{Endpoint de la web}
\paragraph{} Los endpoint de la web están definidos en el archivo datos\_route.js y son los siguientes:

\begin{itemize}
  \item GET /api/:id que llama a obtenerFila
  \item GET /api/dia/:dia que llama a obtenerFilasDelDia
  \item GET /api/ que llama a obtenerFilasEntreDias
  \item POST /api/ que llama a agregarFila
  \item PUT /api/:id que llama a actualizarFila
  \item DELETE /api/:id que llama a eliminarFila
\end{itemize}

\paragraph{} Para probar dichos endpoint se incluyó un archivo de Postman con casos de prueba tanto de éxito como de fallo para cada uno.

\section{Archivos de la web}
\paragraph{} Los elementos de la web en sí están en la carpeta public y son los mismos del TPO2 con las adaptaciones necesarias para hacerla dinámica:
\begin{itemize}
  \item Se creó un script de JS (funciones.js) que se encarga de cambiarla dinámicamente según el día que desea ver el usuario.
  \item Se dejó una única vista HTML (index.html) la cual internamente se adaptó para llamar al script.
\end{itemize}

\paragraph{} El script funciones.js tiene los siguientes métodos:
\begin{itemize}
  \item vaciar(nodo): Recibe por parámetro un nodo del DOM y le quita todo su HTML interno.
  \item navItemActivo(elemento): Recibe por parámetro un elemento del DOM y hace que el navItem al que pertenece sea el único con la clase 'active'.
  \item crearFila({ fecha, hora, uv, temp, hum, vel, dir, pres, prec, alt }, i): Recibe por parámetro una fila con su número en la tabla y la agrega al DOM.
  \item crearFilaCuerpo(nuevoCuerpo, valorCeldaDato, nuevaFilaCuerpo): Función auxiliar que agrega una nueva fila a la tabla existente en el DOM.
  \item obtenerFilasDelDia(elemento, dia): Recibe por parámetro el elemento llamador del DOM y el día que se desea mostrar en la vista HTML.    
\end{itemize}

\end{document}